其實如果民族黨一直以來講嘅野係認真, 而家算唔算求仁得仁?

世上所有合法公開嘅獨派政黨都係喺成熟嘅憲政民主國家運作
就算唔計中共係一個獨裁政權, 香港本身有港英政治部、公安條例社團條例傳統, 不嬲喺政治言論呢方面都係無得同西方最自由嘅國家比
其實陳雲講得啱, 你喺香港呢個制度下講到咁specific要搞軍隊、滲透警隊滲透政府, 根本係自己睇準個羅網跳落去, 第一步就係要行地下搞顛覆(「顛覆」呢到係中性咁用)
喺應然性嘅問題來講, 我係支持包括民族黨言論在內嘅絕對言論自由, 同埋支持用「打壓結社自由」呢個point打擊港共
但係企喺民族黨角度睇, 乜呢個唔係佢地一開始就想要嘅結果? 唔通堡主諗住可以一邊持愛爾蘭共和軍程度嘅目標同言論, 但一邊又有蘇格蘭民族黨咁嘅環境同待遇?

全文quote

陳浩天，授人以柄，幫共產黨消滅香港本土運動政團。陳浩天在政綱和演講，說明要組織軍隊、滲透特區政府和警隊、連結台獨勢力。這些需要寫明嗎？或者真的需要做嗎？

我是香港本土政治運動的始祖，我在 2010 年組織香港自治運動（HKAM）及撰寫《香港城邦論》，講明香港不需要軍隊，香港地方太小，無險可守，即使香港用中港邦聯的方式建國，也只需象徵式的警衛軍及儀仗隊。軍隊可以是國際駐軍聯防，美軍或共軍或兩軍並存香港都可以，而目前在香港駐守的解放軍，可以視為國際駐軍，因為不收香港軍費，也不出軍營。九七之後，美國軍艦繼續停泊香港，也是象徵式的美國駐軍（這點中共心照不宣，我講到明就大家無癮）。

從政要老實，也要現實，因為你有機會造福百姓，也有機令百姓遭殃，令同道死亡。老實是，香港不需要軍隊。現實是，你寫組織軍隊、滲透政府和連結台灣勢力，已經觸犯當年殖民地用來對付台灣國民政府黑幫的《社團條例》和其他刑法。即使你在美國，你成立一個政黨，政綱寫要組織軍隊、滲透政府和滲透警隊，美國聯邦警察（FBI）已經即刻可以用刑法甚至反恐法例來拘捕你。

既然毫無需要，也不準備去做，寫出來是為什麼呢？是為了表現好型仔，吸引少男少女，還是授人以柄，準備證據給港共控告自己的政黨，之後引用政黨的內容來控告其他相似的政黨和政團呢（香港眾志、熱血公民…）。

我屌你老母，個政綱好似為《社團條例》度身定做而寫，fit 到警方毫無難度去告你，有無咁撚巧合啊！梁天琦玩扔磚騷亂，都無咁寫啦。

我在 2010 年開展本土運動，跟隨的都是熱血香港人，大家都聽我講，追求現實，做城邦修憲自治而不追求武裝獨立，但到了後期，特別是 2016 年選舉年，忽然冒出的激烈港獨政黨，包括陳浩天在 2016 年 5 月成立而香港電台馬上火速採訪的香港民族黨，都是有問題的。我們做光復行動、佔領金鐘旺角的時候，他們在哪裡呢？打卡的照片都沒有一張啊！

這樣的鬼頭仔政黨，你還去好意思去追捧？共產黨不吞沒香港、不逼死香港人，是沒有天理。

堡主：我講下咋

堡主頭像咁型棍唔似得個講字嘅人

澄清左武裝革命言論係講下咋

有無縮得咁快
已經send緊cv搵工?

星 期 六 出 嚟 撐 民 族 黨 撐 獨 派 撐 言 論 自 由

獨派好似無幾耐前仲笑緊飯民犬儒軟弱淨係識講支持言論自由, 話唔支持港獨就唔會有自由
而家又執返言論自由呢個talking point來食

班友成日話販民割港獨蓆 唔會join佢地啲遊行集會 要另起爐灶
上次戴耀廷 六四十死士都係咁
但呢次就痴人地個民陣黎做 而唔係照一貫作風自己搞集會

睇死又係上次咁上台要自己口中嘅港奸畀支咪佢地講野
唔畀就嗚嗚嗚嗚欺凌學生哥

不過班撚樣想痴返埋飯民到又係真
可能驚港獨言論就快完全非法要搵班「港奸」大和解留後路

其他人都可以當佢戇鳩
但我地講緊嘅係堡主
應該又係一個計嚟
遲下會fb公佈答案

民族黨唔係向來唔承認港共政權咩
港共政權無論話民族黨合唔合法理論上無分別

留名學嘢

自由亞洲大聯盟有咩對策?

我覺得算
除非佢係on9仔，如果唔係佢一定預計到政府機器會用各種方式搞佢

但作為局外人，我覺得咁唔代表我地需要落井下石
當香港人係所謂一國兩制框架下，得到嘅治權同自由越黎越少，就會有人跨越條紅線
民族黨嘅岀現只係一個結果/現象
指住佢地笑意義不大

陳雲呢種口吻，同當年泛民話唔好激嬲中共有咩分別？

笑撚死
同泛民最鐘意個啲鬥坐監多、鬥出席活動多嘅CV論有咩分別
發夢以前見過堡主同幾個行動講台巴打成日喺金鐘、旺角幫手
光復行動都見過佢地 一定要打卡影相咁on9咩

先諗左你自己先

如果你地覺得共產黨只會搞民族黨
而唔會搞埋其他人既
可以唔理

條友已經病到無藥可救